第一次砌機，11000左右list 希望可以指點一下

咁大個仔第一次買砌機，以自己緊有嘅知識research 過下，希望大家指點一下迷津

CPU
- AMD RYZEN R7 3700X 3.6GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4 $2300 SALES
$2750

主機板
- Asus ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX
$1799

顯示卡
- Gigabyte GeForce RTX™️ 3060 Ti GAMING OC 8G GDDR6 (砌機限定)
$4099

RAM
- Corsair VENGEANCE®️ LPX 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3000MHz C16 Memory Kit - Black
$1070

火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519 SALES
$650

HDD
- Toshiba Surveillance 4TB SATA3 6Gb/s 128MB
$680

SSD
- Samsung 870 QVO 1TB 2.5"SSD
$899

機箱
- ANTEC NX400 Tempered Glass ATX $399

產品: $11765
砌機: $80
總額: $11845

有冇咩要改

有特別原因用呢塊板?
第一牙石奶共
第二你轉過塊平少少既板,d錢夠你升平價3070

CPU用附送cooler?

唔用 M.2 ?

有冇諗過cpu轉5600X，差唔多價位

因為我見有pcie 4，等我將來可以換卡？我係咁諗

你想砌黎做咩先?
假如你只係想打機既話，3700x唔上唔落，我會用返3600
motherboard冇需要用到rog，要wifi既話我會用msi b550m mortar
ssd值得用m2
唔鍾意隻機箱，我會用FARA R1，買有連風扇果隻
慳左既錢可以all in 落graphic 果度

1 x Intel® Core™ i7-10700KF BOX
價錢：$2,799

1 x Gigabyte B460 AORUS PRO AC ATX
價錢：$1,199

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3000 MHZ C15 CMK32GX4M2B3000C15
價錢：$1,250

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC GDDR6
價錢：$4,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x (預訂) Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,790

PS. pcie 3.0x16 其實夠用唔使驚
除非真係好想要4.0 但3700x打機一定不如intel

ps2 而先家砌機 有貨當你贏

應該全部b550m都有pcie 4.0
冇必要買大板嘅話慳budget買mini atx
剩低嘅錢升3070

5600x都就快炒到上3000

1 x Intel® Core™ i7-10700KF BOX
價錢：$2,799

1 x Gigabyte B460 AORUS PRO AC ATX
價錢：$1,199

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3000 MHZ C15 CMK32GX4M2B3000C15
價錢：$1,250

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC GDDR6
價錢：$4,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x (預訂) Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Scythe SCMG-5100 Mugen 5 無限五 CPU Cooler
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,189

唔記得咗
加埋散熱

M.2係咪講緊底板型？

多謝謝兄原來有matx 版，我都覺隻機箱少少柒，但奈何以為要atx 所以少選擇，多謝建議

其實我想打機，打VR加剪片

多謝提醒

SSD

好詳細唔該晒有啲咩係好易冇貨

你部機係自己砌定係搵舖頭幫你砌?
隻SATA SSD可以轉用gen 3M.2嘅SSD
價錢同SATA SSD差唔多但load野再快少少

明白

k u唔揀z板
dt02 hdd

其實AMD係咪差過intel ，我見多師兄都係推intel嘅cpu 多

我諗住搵人砌埋

伏嚟

唔係 只係因為Ryzen 5000系列無貨 又要食炒 先買煙條

建議等11代出咗之後先好買 應該會平返

口碑比較好嘅火牛都好容易冇貨

1 x Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$999

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$989

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Phanteks AMP Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$880

關於pci-e 4.0 嗰個問題 如果唔係5600x炒到咁貴我都會推薦你用

GPU 就唔使講啦肯定缺

畢直比較緊張用i5 10400f 都唔錯
底板唔知你係咪一定要wi-fi

機箱如果冇咩特別要求
合眼緣就得最好有三風扇嗰啲

點解請指教

我諗樓主唔想手動超

hard disk我就唔知有咩問題

咁你用返3700x啦
其實有得揀既話真係最好上ryzen 5000，但依家真係冇貨同貴所以我先建議你退一個level用3600，之後等有貨既時侯先up上去

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$890

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Seagate Barracuda® ST4000DM004 4TB 3.5
價錢：$749

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC GDDR6
價錢：$4,699

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 (Plastic Window) Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,410

遲d買到5600x/5900x再換cpu

dt02=smr

訂到出年都未有張3070

諗住話你自己買料嘅話可以上amazon買samsung嘅m.2 ssd
平過香港幾舊水, 2tb甚至平成千蚊

其實可唔可以我自己買，比翻砌機公司幫我搞

3060ti係咪一樣難買？

有貨都係得炒價

識自己買就學下砌啦

你唔好害人啦
出條垃圾list

咁巴打有咩唔合理ge地方講出嚟

我都唔想害人

k系列u用b板?

屌你老母
atx板用micro atx機箱?

唔識冇問題，但唔好伏鳩人ok?

sor

cpu轉5600X

成2千8蚊就唔值啦

同間舖講"我有呢個零件可唔可以裝埋上去"應該都得嘅

可以，會收手工錢

本身佢砌機都有收咗砌機錢？我問一問先

5600x落返2400先買啦

btw 5600就快出 應該幾抵玩 不過要搶貨

正常都會收少少手工錢做埋理線，當然有d你成部係佢到砌哂會唔收

好嘅多謝提醒

師兄多謝提醒咁你覺得係咪都係用翻intel 好？定用3600都ok?